\documentclass[4paper]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
%\usepackage[ansinew]{inputenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
%\usepackage[utf-8]{inputenc}
%\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multicol}
%\usepackage{longtable}
%\usepackage{array}
%\usepackage{multirow}
%\usepackage[latin1]{inputenc}
%\inputencoding{latin1}
%\usepackage{eurosym}

\renewcommand{\tablename}{Tabla}
\renewcommand{\S}{Base de datos y Java}
\author{Examen tercera evaluación}
\author{Tipo B}
\title{\textbf{\S}}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle 
%\tableofcontents
%\newpage
\section*{Creacion de la BD}
El ejercicio consiste en una aplicación de gestión de cuentas bancarias. Las cuentas bancarias se identifican por el número de cuenta, el titular y el saldo.\par 
Los datos se encuentran en un fichero \emph{sql} directo para insertar los mismos, denominado \emph{cuentas.sql}
\begin{itemize}
\item Crea un proyecto en \emph{eclipse} denominado \emph{ProyectoExamenFinal}
\item Crea un carpeta denominada \emph{BD} que contenga una base de datos denominada \emph{cuentas.bd} y con una tabla denominada \emph{cuenta} con los atributos \emph{titular, saldo, numeroCuenta}, realizada en \emph{sqlite}, rellenando los datos con el fichero anterior.
\item Crea una carpeta denominada \emph{LOGs} que contendrá un fichero de texto denominado \emph{logs.txt}
\item Crea un interfaz gráfica que contega la siguiente funcionalidad:

\begin{itemize}
\item Una barra de menú, que tenga un menú denominado \emph{about}, con un item de menú denominado \emph{informacion}, que al activarlo despliegue un \emph{joptionPane} que muestre la fecha y hora actual.
\item Un \emph{textArea} que mostrará datos. Que cuando arranque debe aparecer la información del número de cuentas (en dígito) y el saldo medio de todas las cuentas. El mensaje a mostrar que no sea solo dos dígitos, que contenga información de lo que se está mostrando (por ejemplo: Nº cuentas disponibles: 34, saldo medio: 4567 euros). Dichos valores deben proceder de una consulta de la base de datos.
\item Un botón denominado \emph{saldos pequeños} que debe mostrar el número de cuentas con un saldo inferior a 100 euros. Los datos deben venir de una cosulta y mostrarse en el \emph{textArea}
\item Un botón denominado \emph{borrar cuentas} que elimina aquellas filas de la tabla de la base de datos donde el \emph{saldo} sea cero. Cuando se realice la operación se debe indicar el número de cuentas borradas en el \emph{textarea}
\item Un botón denominado salir que cuando lo pulsemos cierre la aplicación pero previamente guarde en el fichero \emph{logs.txt} la información que se muestra en el \emph{textarea} al iniciar la aplicación, mas la fecha actual. Ese fichero no debe sobreescribirse cada vez que se sale de la aplicación, se debe añadir dicha información.
\item Utiliza un JOptionPane para separar la \emph{textarea} de los botones.
\end{itemize}

\item Utiliza el patrón \emph{singleton} para establecer la conexión.
\item Utiliza el patron DAO y DTO para el modelo.
\item Crea \emph{packages} para separar los componentes de la aplicación.
\end{itemize}

\section*{Cuestiones a tener en cuenta.}
\begin{itemize}
\item No hace falta cargar todos los datos de la base de datos en una lista. Debes hacer las consultas y el borrado directamente a la base de datos.
\item Recomiendo el uso del patrón \emph{MVC}, en caso que no lo uses, comenta cada evento para facilitar su localización en el código.
\item En el patrón DAO, crea una interfaz donde definas los métodos que deben implementar la clase derivada. 
\item Empieza creando la base de datos, comprobando el correcto funcionamiento de la misma.
\item Cuando implementes la clase \emph{DAO}, comprueba el correcto funcionamiento de las sentencias SQL.
\item Usa un \emph{PrintWriter} para crear el fichero de salida de \emph{logs}.
\end{itemize}
\section*{Para los que trabajen en Windows}
No usar variables ni comentarios con caracteres que no sean \emph{ASCII}, es decir que sobre todo no utilices acentos ni eñes.

\section*{Criterios de evaluacion}
Los criterios de evaluación son los indicados a continuación:\par 
\vspace*{0.5cm}
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
\textbf{CRITERIO EVALUACION} & \textbf{PUNTUACION} \\
\hline
Creación de la base de datos & 1 pto.\\
\hline
Creación del modelo & 1.5 ptos.\\
\hline
Creación de la interfaz gráfica & 1.5 ptos.\\
\hline
Evento del botón \emph{saldos pequeños}& 1.5 ptos.\\
\hline
Evento del botón \emph{borrar cuentas}& 1.5 ptos.\\
\hline
Evento del botón salir & 2 ptos.\\
\hline
Uso del patrón MVC  & 1 ptos\\
\hline
\end{tabular}
\section*{Subida de ficheros}
Subir el \emph{workspace} comprimido a la plataforma y entregar una copia al profesor.
\end{document}
