\documentclass[a4paper,spanish]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[ansinew]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multicol}
\usepackage{longtable}
\usepackage{array}
\usepackage{multirow}

\renewcommand{\tablename}{Tabla}
\author{Manuel Molino Milla \and Luis Molina Garzón}
\title{\textbf{Programación}
\\COLECCIONES}
\date{\today}

\begin{document}

\end{document}

\maketitle

\subsection*{Ejercicio 1}
Escribe un programa que implemente la clase Listas con las siguientes característacas:
\begin{itemize}
\item Tiene como atributos tres ArrayList, para guardar los nombre de mujeres, hombres y el total de ellos.
\item Un constructor que inicialice dichas lista a lista vacias.
\item Métodos que añadan los nombres de hombres y mujeres desde un fichero de texto.
\item Un método que cree la lista de todos los nombres fundiendo ambas listas.
\item Métodos que nos digan, dado un nombre si es mujer u hombre.
\item Todo aquellos que crees necesario.
\end{itemize}
Una vez implimentada la clase, comprueba su funcionamiento, pasando un parámetro que sea un nombre y nos devuelva si es válido ese nombre o no, así como si es nombre de  mujer u hombre.
\subsection*{Ejercicio 2}
Escribe un programa que cree un fichero llamado \emph{ejercicio2.dat} si no existe, y que añada 100 números enteros de forma aleatoria, usando clases I/O relacionadas con archivos binarios.\\
Posteriormente crea otro programa que lea dichos 100 números y que muestre el valor de su suma.

\subsection*{Ejercicio 3}
Escribe un programa que lea lineas desde un fichero de texto y posteriormente las escriba dentro de un fichero binario denominado ejercicio3.dat\\
Posteriormente escribe otro programa que lea el fichero \emph{ejercicio3.dat}, y que nos diga el número de bytes del fichero. Comprueba si coincide con los datos que tiene el sistema operativo.

\subsection*{Ejercicio 4}
Escibe una clase denominada Persona que tenga las siguientes características:
\begin{itemize}
\item Atributos: nombre, apellidos, edad y dirección.
\item Constructor que inicialice dichos atributos.
\item Los correspondientes \emph{getters y setters}
\item La clase debe ser serializable.
\end{itemize}
Crea un programa que cree cinco objetos del tipo Persona y que los guarde en un fichero binario denominado ejercicio4.dat.\\
Posteriormente crea otro fichero que lea dichos objetos y muestre por pantalla cada uno de los objetos.

\subsection*{Ejercicio 5}
Realiza un programa que divida un fichero en distintos trozos mas pequeños. La sintáxis de ejecución sería:
\begin{quote}
\emph{java Leer ficheroEntrada numeroTrozos}
\end{quote}
Donde \emph{Leer} es es nombre del programa ejecutable en java, \emph{ficheroEntrada} es el fichero a dividir en trozos y \emph{numeroTrozos} es un numero que indica en el numero de partes en que se va a dividir el fichero.
\end{document}
