\documentclass[a4paper,spanish]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[ansinew]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multicol}
\usepackage{longtable}
\usepackage{array}
\usepackage{multirow}

\renewcommand{\tablename}{Tabla}
\renewcommand{\S}{Base de datos y Java}
\author{Examen tercera evaluación}
\title{\textbf{\S}}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle 
%\tableofcontents
%\newpage
\section*{Creacion de la BD}
El ejercicio consiste en la creación de una base de datos llamada Mundo. La debes crear en \emph{sqlite} y sin integridad referencial, es decir sin claves foraneas. Las tablas a contemplar son las siguientes:
\begin{description}
\item[paises] cuya estructura esta presente en el fichero \emph{paises.sql} que tambien incluye los datos.
\item[continentes] que contiene un \emph{id} de tipo \emph{INTEGER} que es la clave primaria mas un campo de tipo \emph{TEXT} que corresponde al nombre del continente. El valor de los datos debes rellenarlo como tu quieras con el nombre de los continentes.
\item[contiene] que corresponde a la relacion de las entidades de ambas tablas, incluyendo únicamente las llaves primarias de las tablas anteriores. Rellena diez datos que contemplen paises en todos los continentes, debes incluir a \emph{Spain}
\end{description}
Crea un trigger que nos registre los paises borrados en una nueva tabla, solo tienes que registrar el nombre del país.\par 
Una vez creada la tabla con los datos, crea una copia de seguridad denominada \emph{Mundo.back} que deberás entregar a la hora de acabar el examen. 

\section*{Creacion de clases}
Crea las clases siguientes usando \emph{jdbc}. En cada clase se conecta y se desconecta de la BD.
\begin{itemize}
\item Una clase por cada tabla con sus datos correspondientes exceptuando la relación.
\item Una clase que facilite la consulta del numero total de paises.
\item Una clase que imprima el nombre de todos los paises que empiezan por \emph{C}
\item Una clase que solicite por la entrada estándar el nombre del \emph{id} del país y nos devuelva el nombre del país.
\item Una clase que borre los paises \emph{Spain} y \emph{Portugal} y cree un nuevo país denominado \emph{Iberia} con \emph{id} denominado \emph{IB}. Ten encuenta que las ejecuciones de las sentencia abarcan una transacción. Además al no haber integridad referencial debes borrar los datos de la tabla \emph{contiene}
\item Crea una clase denominada TestMundo que contenga el metodo \emph{main} que pruebe todos los metodos anteriormente expuestos.
\end{itemize}

\section*{Criterios de evaluacion}
Los criterios de evaluación son los indicados a continuación:\par 
\vspace*{0.5cm}
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
\textbf{CRITERIO EVALUACION} & \textbf{PUNTUACION} \\
\hline
Creacion de tablas e inserccion de datos & 2 ptos.\\
\hline
Trigguer & 1 pto. \\
\hline
TestMundo.java y resto de java no asociados a la BD & 1 pto.\\
\hline
Clase para conocer el numero de paises  & 1 pto.\\
\hline 
Clase para conocer los paises que empiezan por C & 1 pto.\\
\hline
Clase para conocer el nombre del pais dado el id del mismo & 2 ptos.\\
\hline
Clase conteniendo la transaccion & 2 ptos.\\
\hline
\end{tabular}
\section*{Subida de ficheros}
Debes subir el proyecto de eclipse conteniendo la BD original
\section*{Ayuda}
Para la conexion de la BD en \emph{java} mediante \emph{jdbc} ten encuenta las siguientes sentencias:
\begin{quote}
Class.forName(''org.sqlite.JDBC'');\\
Connection c = DriverManager.getConnection(''jdbc:sqlite:BD'');\\
\end{quote}
También puedes consultar las siguientes direcciones web:
\begin{quote}
http://www.sqlite.org/\\
http://docs.oracle.com/javase/tutorial/jdbc/basics/index.html
\end{quote}
\end{document}
